%@Titre:Centres étrangers 2023
Pour se promener le long d'un canal, deux sociétés proposent une location de bateaux électriques.

Les bateaux se louent pour un nombre entier d'heures.

\medskip

\begin{enumerate}
\item \textbf{Étude du tarif proposé par la société A}

\medskip

Pour la société A, le prix à payer en fonction de la durée de location en heure est donné par le graphique en ANNEXE.

Répondre aux questions ci-dessous à l'aide du graphique.

Aucune justification n'est attendue pour les questions a. et b.
	\begin{enumerate}
		\item Quel prix va-t-on payer en louant un bateau pour 2 heures ?\index{Fonction linéaire}
		\item On dispose d'un budget de $100$~\si{\EuRo}, combien d'heures entières peut-on louer un bateau ?
		\item Expliquer pourquoi le prix est proportionnel à la durée de location.
		\item En déduire à l'aide d'un calcul, le prix à payer pour une durée de location de 10 heures.
	\end{enumerate}
\item \textbf{Étude du tarif proposé par la société B}

\medskip

La société B propose le tarif suivant : $60$~\si{\EuRo}{} de frais de dossier plus $15$~\si{\EuRo}{} par heure de location.
	\begin{enumerate}
		\item Montrer qu'en louant un bateau pour une durée de 2 heures, le prix à payer sera de $90$~\si{\EuRo}.\index{Fonction affine}
		\item On désigne par $x$ le nombre d'heures de location. On appelle $f$ la fonction qui, au nombre d'heures de location, associe le prix, en euro, avec le tarif proposé par la société B.

On admet que $f$ est définie par : $f(x) = 15x + 60$.

Sur le graphique donné en ANNEXE à rendre avec la copie, tracer la courbe représentative de la fonction $f$.
		\item Le prix payé est-il proportionnel à la durée de location ?
	\end{enumerate}
\item \textbf{Comparaison des deux tarifs}
	\begin{enumerate}
		\item On souhaite louer un bateau pour une durée de 3 heures.

Quelle société doit-on choisir pour avoir le tarif le moins cher ?

Quel prix va-t-on payer dans ce cas ?
		\item Pour quelle durée de location le prix payé est-il identique pour les deux sociétés ?
	\end{enumerate}
\end{enumerate}